跑步跑得快過光速 望翻後面會見到咩？

認真一問

骨灰

當然假設係唔會死

屎眼

周公

望到光？而所有野嘅速度慢過自己，係咪會靜止晒？

我之前都有諗過呢啲問題

應該見到你跑去嗰個地方之前嘅影像

人生

留名學野

呢個幾合理

係

我諗左好耐 希望有人解答到

呢個宇宙好似被限制左速度 光速已經係極限?

假設一下

俊清十朗

會望到一片黑暗 啲光唔夠你快 入唔到你眼 應該係

留名

接近光速 你開始穿越未來 你睇返後面會見到過去

當你停低 你會發現你既時間快左

朱自清

影像係光折射 如果你快過光 就唔會睇到光折射 ie唔會睇到嘢

時間快左？唔明呢part

你咩都唔會望到，因為你到光速個下已經死左
構成身體嘅原子係到光速個下就會解體
仲有當你到達光速時間係會完全停止，所以你連擰轉頭呢個動作都唔會做到

會望到自己追住自己

冇錯冇錯
幾年前明珠台有個電視節目講可以用一輛接近光速嘅火車去未來

唔一定 如果個地方有光同你唔平行咁行 總有機會同你隻眼相遇

留名等物理權威

老老柒柒
黑洞引力連光都吸到 係咪代表火速唔係最快？

我都係覺得睇唔到野
或者人對眼係靠吸收光線去睇影像
如果你背向光源咁跑快過光
又要頭向後既，光唔夠快走入你對眼

應該係變慢左 當你速度差少少=光速，時間就會變慢 唔比你達到或者超越光速

所以人地經歷左100年 你只係過左1個月

唔通有某d文明 限制左呢個宇宙既文明發展速度

照條片咁講
咁如果用超高速錄影機係火車拍攝
咁咪會錄曬 咁多年來既影像？！

但會睇到之前嘅光？？

咩都望唔到

部相機會影slow motion

應該唔會睇唔到野
每一個位置都有光線存在
所以你快過光速跑向前，向後望應該會見到自己
其實即係睇返你身上投射出既影像

係 例如你而家睇到既太陽係8分鐘前既太陽

光由太陽去到地球要8分鐘

無光入到你眼，即係無野睇

首先跑得快過光速呢個假設已經唔成立

黑色 乜都望唔到 因為光線都去唔到你隻眼 好似係

你可能由起跑到停低果段時間
假設同一地點
起跑到停定之後你見到既可能係10年後既景物
而且返唔到轉頭

影由光產生，你快過光，望後見到自己既殘影

見到警車囉
你做到光速其實野都得啦
大家都是粒子不用分那麼細

無光到點睇野 咩都睇唔到囉

我覺得前面會重疊唔同地方但同一個時間嘅影像，因為光只會停留係同一個位置而你只可以依靠自己嘅移動黎接收光線
而後面行過嘅地方有一個位唔會有影像(好似盲點咁，因為嗰個位嘅光俾你接收咗)

超越光速，你質量冇限大，變成黑洞，可以吸光

時間向後移
仲有只有光速先睇唔到野
快過光可以追到之前啲photo

見到你岩先經過既地方

我認為向後望唔會望到自己
光要打係你身上反射入眼先睇到自己
而光線到達你身體果一刻你已經快過光速走左
佢永遠追唔上你隻眼
所以應該只會見到周圍景物過去既影像

會望到全地球既短裙仔吹起哂

你跑到光速既時候 光唔會慢左 依然會光速咁快 光速不變原理

相對論
快同慢係相對
佢係講緊快過光 無話光慢左

我覺得係會好似之前巴打咁講 你快光幾多就望到幾耐之前既影像

飛機超越音速既時候會產生音爆，樓主超越光既時候會唔會產生光爆？

惡魔蝙蝠幽靈

見到flash

反螺旋族？？

一直都唔明點解快過光 時間就會變慢

On9仔 每一個空間都有光架嘛，你跑得快過光都會見到下一個空間嘅光，就好似一條充滿車嘅路，你跑得快過啲車，你咪會見到下一架車囉

當你跑得越快，你嘅時間就會越慢
當你速度無限接近光速，你嘅時間就會靜止
所以你唔會快過光速

以上係依加人類目前嘅物理知識
所以呢條根本唔係物理問題，係哲學問題
因為你嘅前提已經違反物理學

以上所有人懶係物理答嘅答案，全部都係偽科學

點解要將光介定為速度

跑得快過光根唔就唔會存在睇唔到野同轉唔到頭e d87野 有咁既能力自然會做到以上既野 如果唔係存本唔會跑快過光 因為都生存唔到 就算快過光 太陽光已經射左落地球 光將果樣物件既顏色反射落人既眼睛入面 所以就會睇到 我當果樣野唔會再行（因為你太快）但果樣野已經係瘋狂反射緊 你只係去接收光所反射出黎既野 所以唔存在睇唔到野
利申9up phy 1

時空係不可分
當你跨越空間就係跨越左時間

簡單d 地面上有100步格仔
你一步可以行10格
人地要10步先追到你係同一時空

而重力又可以影響空間
令格仔收縮 你1步可以再變成100格

基於現有物理理論，你全對

但被舊有理論束縛就無法發現新既理論，持開放態度討論會開心d

有份研究話過如果以光速圍住棵樹跑，最終會屌到自己屎忽

會見到連登仔係後面追緊你

speed of light
唔係話light is speed

其實, 跑得快過聲速, 會聽到咩?

上面巴打無錯 佢指停低姐係佢個個時間同空間點已經返回"正常"狀態 由慢轉回正常就相對地會感覺到時間快左

根據相對論，越接近光速，加速時所使用既動能會按比例地變成質量，而由於質量增加所以加速所需動能又要增加，呢個惡性循環會令物質最多加速至光速99%

但光速不能超越呢點從來都唔係咩宇宙定律，而係愛因思坦去驗證相對論時，需要定立一個物理常數，因此佢假設左光速係宇宙最快速度，而且不能超越。因此如果日後有科學家發現有物質比光速更快，結論就會證明相對論有錯。

科學本身就係建基於不斷懷疑同天馬行空既相法，討論一下快過光速有咩問題

快到咩都睇唔到

佢話擰轉頭，咁我都認為係乜都見唔到，因為人眼係靠光去視物，你快過光而向後望就理應無光入到眼，當然係乜都見唔到

補充一點，狹義相對論假設左對系統中既觀察者，光速都係不變既。因此係狹義相對論基礎下你跑幾快向後望既景色都係無分別既。當然亦由於狹義相對論亦解釋左物質不能超越光速，所以問題前設不成立

跑得快過光姐
動態視力係咪等同先？定正常人類視力計？

小明

但依個討論一啲都唔嚴謹，無助科學發展。成個討論變佐一個好「開心」嘅吹水大會，睇埋啲即食科普一知半解就鳩up同傳播謠言無分別。
一套新理論嘅出現大部分源於觀察/實驗結果與舊理論不符，亦都的確需要持開放態度討論才可發展。但前提係有足夠證據挑戰舊理論及指出新理論有何優勝之處。你最尾一句statement已經唔適用於依個post。
直接假設光速唔係speed limit就等於直接否定整套相對論，咁就唔好再套用咩時間變慢、人會縮短、質量會大佐依啲相對論效應。用相對論解釋超光速運動係無意義的。
Sorry for太認真，如果樓主/大家想認真討論/學下野，其中一個方向係喺諗超光速運動會發生咩事之前，先諗下/搵下相對論係點樣得出光速係speed limit先。
但如果純粹想吹水/FF/brainstorm/鳩up嘅話，對唔住我打佐咁長篇文曬你時間
利申：phys major

大家都係想以最合理同認知去推斷樓主問題既答案姐 唔洗一鳩話無可能就結束討論啊

如果某個觀察者見到你向前跑, 但又快過光, 咁佢就會睇到你後面既光永遠都唔會到到你隻眼, 所以佢就會觀察到你望唔到後面既野
而因為同一個event唔會又發生又唔發生, 所以喺你既角度你都唔會望到後面既野, 除非呢個假設係錯既

假設你係宇宙號會見到光點一粒直到你睇唔到唯止
假設你係地球號
你會不斷重疊呢個影像直到見唔到唯止

漆黑因為無野射到入你隻眼到, 平時我地睇野都係靠反射

勿認真啦
真係認真的話你未到光速已經因為doppler effect令到啲photon出左visible light 個frequency啦
肉眼乜都望唔到

點解物理唔係必修科
月經

但係你已經快過幾秒前嘅光？所以可以睇到之前嘅影像？

你擰到頭先算
啲風大到啪斷你條頸->乜撚都睇唔到

快過光冇光又點望到呀

問 The Flash

如果你假設你會快過光速，咁你已經violate咗而家既physics並且無人會答到你，因為呢個就同問一個數字除0之後會有咩答案一樣，無人會知。

如果你問一個人係跑得同光速一樣，你個mass會變成infinite (E=mc^2), 所以光速旅行係impossible就係咁解。

再現實d，根據相對論，如果有條友真係跑得同光速一樣，咁佢過緊既時間會比起其他唔郁既人慢，例如當一個人用90%既光速黎跑10分鐘，一個唔郁既人就已經過咗20分鐘。而你既望出去就會係好似喺一個隧道咁(tunnel-shaped vision)，而你望去前面既野都會變藍色，後面既就望落係紅色 (Doppler Effect)，再過多陣就會因為光既wavelength已經過咗人既visible spectrum而變全黑

我算答得好簡短 有興趣自己去google/去youtube睇vsauce

Ps學術台點解都會有咁多人玩膠 咁落去都係回家算

黑豹

黑色

我只可以話你知你係光速狀態下係experience no time，你會感覺到自己係任何地方而時間對你黎講係唔存在

無咗大學isp制度，係咁架啦

可以問尾田揾黃猿答

後面唔知 但你一望前面應該就撞牆

倒後跑點睇

無phy底...如果用緊光速去跑，咁應該都突破左風速，應該唔會感受到有風？

風速係未即係空氣流動既速度，有一個定值去突破？

會見到死神追緊你

我諗都係 到而家都唔明點解joe要開sms會員

你跑得快唔代表你腦對影象既構圖程現得切
簡間舉例 你望最左邊 之後快速望到最右（我諗慢過光速 ） 但你都已經睇唔到清楚由左到右中間既野啦

單

其實三維空間的建立速度就係光速，即係時間，呢個係我地認知的system rule , 我地係system 入面的一個element ,全部受制於呢條rule 。

如果你快過光，即係會衝出3維空間，去到未build up 的空間，即是乜到無。

乜都無唔係黑咁簡單，無時間無3D

我覺得人可以回到過去，因為空間已建立，去睇番之前的光，但不能亙動，只係好似睇片咁。

但不覺得可以去未來，因為空間未build up 好

好似好勁咁,不過好怪,好似9up咁

呢個回應正常好多

簡單講

我地係個金魚缸入面，3D 空間
時間= 帶住魚缺向前行的車，以光速移動

你係金魚缸就時間一分一秒咁過，但你的空間係不停向前移（時間）

你快過光=快過車，所以會衝出金魚缸，衝過車，去到無空間無時間的狀態，根本無可能容納你

好好奇金魚缸出面嘅人睇我地會係以咩型態呈現出黎

12維度 d野要好抽象
姐係螞蟻唔會想象到3維野係點咁

會唔會係之前既自己

當初愛因斯坦提出相對論時，都係違反晒當年物理學界一直認為係正確嘅理論
唔好俾舊有嘅理論束縛自己，開放啲接受所有可能，你先會發現新事物

其實你一早已經死左

就好似十號風球吹住你個頭已經好難頂
你跑得快過光速首先條頸已經斷左

係本宇宙唔會有野快過光速

乜撚都望唔到 因為你快過光

應該係

啱嘅，如果呢度個個係Phy PhD嘅話

以上咁講可能有啲極端，不過我哋呢啲基本知識都未有嘅連登仔，學咗現有嘅科學先啦
令人有興趣再研究落去嘅，都係良性討論嚟嘅

自己睇相對論啦
呢個問題就係愛因斯坦相對論嘅起點

題外話，想知光速點樣量度出黎？

其中一個簡單嘅方法：用光源射落去應該sensor度，sensor接落示波器。調整光源同sensor嘅距離，示波器顯示嘅波會係time axis度shift佐，因為光由光源去sensor嘅時間唔同佐。
簡單黎講就係喺唔同距離射束光落sensor度，睇下到達時間有咩唔同，直接s=vt黎計速度

最初係一個歐洲天文學家睇火星運行既軌跡，觀察到一d奇怪既野，之後推斷光速有upper limit先解釋到，再用左幾十年觀察火星初步計到光速（同真實值有20%差距左右）